[
  {
    "question": "気がねする。",
    "answer": "はばかる"
  },
  {
    "question": "恐ろしくてくじける。",
    "answer": "ひるむ"
  },
  {
    "question": "それとなく知らせる。",
    "answer": "ほのめかす"
  },
  {
    "question": "飽きずに求める。",
    "answer": "むさぼる"
  },
  {
    "question": "信頼して任せる。",
    "answer": "ゆだねる"
  },
  {
    "question": "よく判断し、理解する。",
    "answer": "わきまえる"
  },
  {
    "question": "おさなくてかわいらしい。",
    "answer": "あどけない"
  },
  {
    "question": "重々しく、近寄りがたい。",
    "answer": "いかめしい"
  },
  {
    "question": "合点がいかない。",
    "answer": "いぶかしい"
  },
  {
    "question": "礼儀正しい。",
    "answer": "うやうやしい"
  },
  {
    "question": "出しゃばっていて、差し出がましい。",
    "answer": "おこがましい"
  },
  {
    "question": "非常に多い。",
    "answer": "おびただしい"
  },
  {
    "question": "うまく行くか疑わしい。不安だ。",
    "answer": "おぼつかない"
  },
  {
    "question": "やるべきことを放っておくこと。",
    "answer": "おろそかに"
  },
  {
    "question": "がんこで、人に従おうとしない様子。",
    "answer": "かたくなに"
  },
  {
    "question": "なめらかでなく、不自然な様子。",
    "answer": "ぎこちない"
  },
  {
    "question": "強い様子。手強いこと。",
    "answer": "したたかに"
  },
  {
    "question": "うまくなく、劣っていること。",
    "answer": "つたない"
  },
  {
    "question": "遠慮深い。",
    "answer": "つつましい"
  },
  {
    "question": "目的やまとまりがない。",
    "answer": "とりとめのない"
  },
  {
    "question": "いいかげんに。",
    "answer": "なおざりに"
  },
  {
    "question": "急に。",
    "answer": "にわかに"
  },
  {
    "question": "どうしても避けられない。",
    "answer": "のっぴきならない"
  },
  {
    "question": "思い通りにならない。",
    "answer": "ままならない"
  },
  {
    "question": "思うようにならずじれったい。",
    "answer": "もどかしい"
  },
  {
    "question": "思いを晴らす方法がない。",
    "answer": "やるせない"
  },
  {
    "question": "寂しく活気がない。",
    "answer": "わびしい"
  },
  {
    "question": "まるで、ちょうど。",
    "answer": "あたかも"
  },
  {
    "question": "必ずしも〜でない。",
    "answer": "あながち〜ない"
  },
  {
    "question": "少し。",
    "answer": "いささか"
  },
  {
    "question": "うまく適切に。",
    "answer": "いみじくも"
  },
  {
    "question": "是非を言わせず、無理矢理。",
    "answer": "いやおうもなく"
  },
  {
    "question": "すべて。だいたい。",
    "answer": "おしなべて"
  },
  {
    "question": "ゆっくり重々しく。",
    "answer": "おもむろに"
  },
  {
    "question": "さしあたり。",
    "answer": "さしずめ"
  },
  {
    "question": "とても。大変。",
    "answer": "すこぶる"
  },
  {
    "question": "注意してよく見る様子。しみじみと感じる様子。",
    "answer": "つくづく"
  },
  {
    "question": "特別に。",
    "answer": "とりわけ"
  },
  {
    "question": "少しも〜ない。",
    "answer": "みじんも〜ない"
  },
  {
    "question": "静かに動く様子。",
    "answer": "やおら"
  }
]
